8年11警員吞槍自殺

8年11警員吞槍自殺

【本報訊】最近八年共有十一宗警務人員吞槍自殺，其中九人死亡。昨日自尋短見的警長，疑個人情緒出現問題，包括喪親之痛難平復。精神科專科醫生丁錫全稱，一個人如失去至親或身邊重要的人，除了感到哀傷外，或會感內疚及自責，這些情緒未必能隨時間沖淡，如一直未有處理，哀傷會一路延續，「爆煲」時情況或一發不可收拾，尤其是在一些特別日子如死忌、生日或其他節日等賭輸錢欠債還唔起，都會令其更添愁緒，更可能做出極端行為如自殺等，建議當事人不要有顧忌，應盡早尋求協助。

丁指，這些負面情緒的形成與職業無關，即使是警察或其他一些形象上硬朗及堅強的職業，均無可避免會受情緒困擾，而警察更是其中一個較高危職業，因部分警員隨身帶備佩槍，變相容易取得用作尋死的工具，一旦有尋死衝動，就會較容易實現到。

會有幾多個正評

係邊度自轟先最唔影響人?

支持警察

差館

係你屋企

呀sir自轟唔洗你教

屌你混張誤射屎忽既圖落去笑左

吞

龍咁威咩

頒晒獎俾佢地未?

轟啊

+7

子彈係咪公帑買?